\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{blatt.tex}

%\renewcommand{\ifdraft}{\true}

\begin{document}
\head{}{}{}
 
\begin{task}[Partielle Integration / Randbedingungen]{}
Wir erinnern uns an die Produktregel der Differentiation:
$$
 f(x) = g(x) \cdot h(x) \quad \Longrightarrow \quad f'(x) = g'(x) h(x) + g(x) h'(x)
$$
Mit dem Hauptsatz der Differential- und Integralrechnung gilt also 
\begin{equation}\label{eq:partInt}
 [f(x)]_a^b = \int_a^b f'(x) dx = \int_a^b \left( g'(x) h(x) + g(x) h'(x) \right) dx = \int_a^b g'(x) h(x) dx + \int_a^b g(x) h'(x) dx.
\end{equation}
 
\begin{enumerate}
  \item 
  Überführen sie die Gleichung
  $$ 
  \int_a^b - k \frac{d^2 u}{d x^2}(x) v(x) \ dx = \int_a^b q_Q(x) v(x) \ dx
  $$
  mit Hilfe von \eqref{eq:partInt} in 
  \begin{equation}\label{eq:varform}
      \Longrightarrow  \int_a^b k \frac{d u}{d x}(x) \frac{d v}{d x}(x) \ dx - \Big[k \frac{d u}{dx}(x) v(x) \Big]_a^b = \int_a^b q_Q(x) v(x) \ dx
  \end{equation}
  \item Wir betrachten zwei Arten von Randbedingungen.
  \begin{itemize}
    \item
    Randbedingungen vom "Robin"-Typ, wo der (ausgehende) Wärmefluss
    am Rand
    $q_S(a) = k \frac{d u}{dx}(a)$ bzw.  $q_S(b) = - k \frac{d u}{dx}(b)$
    mit 
  $$
    q_S(x) = \alpha (u(x) - T^{\text{ref}}), 
  $$
  modelliert wird, 
  wobei $\alpha \in \mathbb{R}$ der Wärmeübergangskoeffizient und $T^{\text{ref}} \in \mathbb{R}$ eine Referenztemperatur außerhalb des Intervals ist.
    \item
    Randbedingungen vom "Neumann"-Typ, wo der Wärmefluss direkt vorgeschrieben wird:
  $$
    q_S(x) = q_S^{\text{ref}} \in \mathbb{R}. 
  $$
  \end{itemize}
  Formulieren Sie \eqref{eq:varform} für beide Fälle so um, dass auf der linken Seite der Gleichungen alle Terme mit $u$ und Ableitungen von $u$ stehen und alle anderen Terme auf der rechten Seite auftauchen.
\end{enumerate}
\end{task}


\end{document}
